+++
title = "更新许可证"
description = "当许可证即将到期或集群 Master 节点变更时，需要及时申请新的 license 并更新。如果许可证没有及时更新，到期后产品功能将无法正常使用。"
weight = 8
+++

当许可证即将到期或集群 Master 节点变更时，需要及时申请新的 license 并更新。如果许可证没有及时更新，到期后产品功能将无法正常使用。

**操作步骤**

1. 登录 AKS 平台后，单击右上角的 ***账号名称*** > **平台中心**。

2. 在 **平台中心** 窗口，如果许可证需要更新，会出现以下场景：

	* 许可证到期：在 **许可证到期提醒** 窗口，提示了 Alauda Kubernetes 和 ACP 各产品的到期时间，并提供了如何购买许可证的相关信息。单击 **去更新许可证**，前往 **许可证管理** 页面更新许可证：
		
		1. 在 **许可证秘钥** 框中，输入许可证秘钥的内容。

		2. 单击 **激活**。
		
		3. 单击右上角的 ***账号名称*** > **平台中心**，或单击 ![alauda](/img/alauda.png)，回到平台中心。
		
	* 集群 Master 节点变更：在 **许可证到期提醒** 窗口，提示了集群 Master 节点变更，需要重新生成 license。单击 **去更新许可证**，前往 **许可证管理** 页面更新许可证：

		1. 单击 **更新许可证**。
		
		2. 在 **许可证秘钥** 框中，输入许可证秘钥的内容。

		3. 单击 **更新**。  
		
		4. 单击右上角的 ***账号名称*** > **平台中心**，或单击 ![alauda](/img/alauda.png)，回到平台中心。

